---
title: arch參數設定集
date: 2016-04-14 00:04:06
tags: [ 'linux' ]
draft: false
summary: '基礎參數設定'
---

## xprofile|xsession|xinitrc

locale.gen開啟相對應的語系。

    ## wine 設定
    export WINEPREFIX=~/.wine-staging
    export WINEARCH=win32

    ## Lang 用UTF-8不會有亂碼
    ## en_US對於[tab][tab]很方便的！
    export LC_ALL=en_US.UTF-8

    ## fcitx 輸入法
    export GTK_IM_MODULE=fcitx
    export QT_IM_MODULE=fcitx
    export XMODIFIERS=@im=fcitx
    ## skype 無法輸入中文
    export LC_CTYPE=zh_TW.UTF-8

## locale.gen

Edit & locale-gen  
如果有其他特別語系的需求再開就好，特別是玩galgame之類的阿漢化生肉阿里阿渣的～(大誤)！  
不然這部份開了其實滿少用到的。(推眼鏡)

``` text
    ...
    en_US.UTF-8 UTF-8
    #ja_JP.EUC-JP EUC-JP
    #ja_JP.UTF-8 UTF-8
    #zh_CN.GB18030 GB18030
    #zh_CN.GBK GBK
    #zh_CN.UTF-8 UTF-8
    #zh_CN GB2312
    zh_TW.UTF-8 UTF-8
    ....
```

## 軟體

1. 音控：pasystray-git
2. 下載：aria2, wget, deluge&python2-notify, jdownloader2
3. 文字編輯：atom-editor-bin
4. 壓縮：p7zip, unrar, unzip, cabextract
5. 影音：smplayer(GUI), mpv(core)
6. 通訊：discord, curse(not good)
7. 圖形、影像編輯： GIMP, kdenlive
8. 文書處理： libreoffice

``` bash 
    yaourt -S pasystray-git aria2 wget deluge python2-notify jdownloader2 atom-editor-bin p7zip unrar unzip cabextract smplayer mpv gimp libreoffice-fresh kdenlive
```
